{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"9","quiz":[{"id":318,"question":"عند وقوف مركبة في مكان مسموح به بجانب الرصيف:","a":"يجب أن لا تزيد المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه عن 40سم.","b":"يجب أن تكون المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه 40سم.","answer":"1"},{"id":305,"question":"يضيء نور الطريق ( العالي ) في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تقل عن 30م أمام المركبة.","b":"لا تقل عن 100م أمام المركبة.","answer":"2"},{"id":320,"question":"لأية جهة يُوجه المقود عندما تريد إيقاف المركبة في منحدر؟","a":"يوجه المقود لجهة الرصيف أو حافة الطريق.","b":"لا توجد أهمية لتوجيه المقود في حالة وقوف المركبة.","answer":"1"},{"id":317,"question":"إذا توقفت مركبة قبل مكان لعبور المشاة لتأدية واجبها","a":"مسموح تجاوزها إذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد.","b":"ممنوع تجاوزها.","answer":"2"},{"id":306,"question":"يضيء نور الالتقاء (العبور) في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تقل عن 30م أمام المركبة.","b":"لا تقل عن 15م أمام المركبة.","answer":"1"},{"id":314,"question":"تعريف المسلك هو:","a":"قسم من عرض الشارع يكفي لسير صف واحد من المركبات التي تسير على أكثر من عجلتين.","b":"كل طريق تتسع لأكثر من مركبتين.","answer":"1"},{"id":308,"question":"تُركب في المركبة الميكانيكية لمبة تحذير أمام مقعد السائق تضيء، عندما يضاء نور الطريق، بلون:","a":"ازرق.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"1"},{"id":300,"question":"هل الإشارات المعطاة من قِبل عامل أشغال في الطريق تُلزم السائق ؟","a":"نعم في جميع الأحوال .","b":"نعم ، عندما يستعمل الإشارتين قف وسر عند الحاجز .","answer":"2"},{"id":315,"question":"ما هي المساحة الفاصلة؟","a":"كل بناية أو جزيرة سير تقسم الطريق على امتدادها.","b":"الخط الأبيض المتواصل في وسط الطريق.","answer":"1"},{"id":325,"question":"على سائق المركبة الذي يوقف مركبته ويتركها واقفة في طريق صاعدة مع رصيف ، أن يوجه العجلات الأمامية","a":"إلى وسط الطريق .","b":"إلى جهة الرصيف .","answer":"1"},{"id":322,"question":"لا يجوز تجاوز مركبة أخرى :","a":"عندما تكون المركبة الأخرى باص يعمل على خط خدمة .","b":"عندما يعرقل التجاوز سير المركبة الأخرى أو يعرضها للخطر .","answer":"2"},{"id":302,"question":"كيف يستدير السائق إلى اليمين من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"من أقصى اليمين على قدر الامكان إلى أقصى اليسار.","b":"من أقصى اليمين على قدر الامكان إلى أقصى اليمين.","answer":"2"},{"id":328,"question":"تنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين المقسمة بواسطة خط فاصل متواصل :","a":"من أقصى يسار الطريق .","b":"قريب على قدر الامكان من الخط الفاصل المتواصل.","answer":"2"},{"id":326,"question":"لا يجوز الوقوف والتوقف :","a":"في حدود 12م قبل وبعد محطة باص .","b":"في حدود محطة باص .","answer":"2"},{"id":303,"question":"في طريق منحدرة حق الأولوية للمركبات الصاعدة:","a":"إذا اقتضت الظروف إيقاف إحداهما.","b":"في جميع الحالات.","answer":"1"},{"id":324,"question":"متى يجب وضع مثلث التحذير ؟","a":"في كل حالة تتوقف فيها المركبة عند إصابتها بخلل .","b":"عندما تتعطل المركبة في ساعات النهار فقط .","answer":"1"},{"id":321,"question":"من هو المسؤول في نظر القانون عن استعمال حزام الأمان من قِبل الركاب في المركبة ؟","a":"السائق .","b":"صاحب المركبة وسائقها .","answer":"1"},{"id":309,"question":"كيف تنفذ الاستدارة إلى اليسار إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"إلى اقرب ما يكون إلى وسط الطريق.","b":"إلى الجانب الأيسر من الطريق في كل حالة.","answer":"2"},{"id":307,"question":"ينير مصباح الرجوع إلى الخلف الطريق خلف المركبة لمسافة:","a":"لا تزيد عن 10م.","b":"لا تزيد عن 25م.","answer":"1"},{"id":316,"question":"يُمنع الوقوف قبل خط التوقف بحدود:","a":"12م.","b":"20م.","answer":"1"},{"id":319,"question":"عندما تخرج من ساحة وقوف للمركبات إلى الطريق:","a":"أعط حق الأولوية فقط إذا كانت أمامك إشارة قف.","b":"أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق القاطعة أمامك.","answer":"2"},{"id":327,"question":"في أية حالات يجوز السير على الرصيف :-","a":"للدخول إلى فناء أو ساحة أوالخروج منهما .","b":"إذا انسد المسلك الذي تسير فيه في طريق ذات اتجاهين فيها مسلك واحد في كل اتجاه وموسومة بخط فاصل متواصل .","answer":"1"},{"id":313,"question":"عند إصابة المركبة بخلل يجب وضع مثلث التحذير:","a":"خلف المركبة بحيث يستطيع السائق القادم من الخلف رؤية المثلث من مسافة 100م على الأقل.","b":"خلف المركبة على مسافة 100م على الأقل.","answer":"1"},{"id":301,"question":"في طريق شديدة الانحدار يجب أن نحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي أمامنا:","a":"فقط إذا كانت السرعة عالية .","b":"في جميع الأحوال .","answer":"2"},{"id":323,"question":"في طريق ذات اتجاهين ضيقة لا تتسع لمرور مركبتين :","a":"على المركبتين المتقابلتين التوجه إلى أقصى اليمين وحتى النزول إلى طرف الطريق .","b":"طريق لا تتسع لمركبتين لا يمكن أن تكون طريق ذات اتجاهين .","answer":"1"},{"id":310,"question":"في مفترق طرق حق الأولوية للمركبة القادمة من اليمين:","a":"في جميع الحالات.","b":"عند عدم وجود شاخصات تدل على غير ذلك.","answer":"2"},{"id":301,"question":"إذا أمرك شرطي بالدخول إلى طريق مغلقة أمام حركة المركبات:","a":"أمر الشرطي مطاع في هذه الحالة.","b":"استدر وادخل الطريق من الجهة الثانية.","answer":"1"},{"id":312,"question":"يجب على السائق التخفيف من سرعة مركبته:","a":"عند مروره عن باص واقف في المحطة.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"1"},{"id":326,"question":"تمتد مساحة طرف الطريق لغاية:","a":"ثلاثة أمتار من حافة الشارع أو لغاية قناة الصرف.","b":"كل مساحة بجانب حافة الشارع مهما كان عرضها.","answer":"1"},{"id":328,"question":"متى تستعمل الضوء العالي؟","a":"في الطريق السريعة فقط.","b":"في طريق خارج المدن وفي طريق داخل المدن عندما تكون الطريق غير مضاءة كما ينبغي.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}